公開大學學生網上考試 疑集體作弊

「求救，這題答案是？」公開大學一個本科生遙距課程爆出集體作弊醜聞，近二十名學生以手機通訊軟件，在網上進行的考試上互相「通水」，把題目上載，其他學生提供答案或參考資料「出貓」，猶如電影情節。

公大在《星島日報》查詢後展開調查，一旦發現學生違規，會按程序嚴肅處理。

手機互傳訊息「通水」

《星島日報》接獲投訴，指公大開設的本科生兼讀制（遙距學習）夏季課程「財務管理導論」，有學生在八月二十四日考試當天，利用手機通訊軟件開設名為「b280 exam 加油大家」群組作弊。

據通話記錄，先後有二十三名學生參與群組，發起人稱多項選擇題是隨機出題，「影低問題，記低答案」，並着他人以指定格式提示正確答案，更建議利用十分鐘不斷刷新試題，藉此建立「試題庫」。長題目則提示相關概念、指明課堂簡報或課本頁碼。

「出貓」學生在群組內互傳題目，不少涉及利息、貸款每月還款額、債券價值等運算，其他人即時計算提供答案。事後眾人「賽後檢討」形容題目刁鑽，有人更稱「從來未試過咁激嘅EXAM」。據悉公大遙距課程，以往要求學生回校參加實體考試，但疫情下個別課程改在網上進行，成為「出貓」溫牀。

校方：會嚴肅處理違規

公大沒有接獲投訴，但在《星島日報》查詢後調查事件，校方指將按機制嚴肅跟進及處理，如發現學生違反大學對學術誠信的期望，有既定程序處理違規行為；又強調學院在設計考試題目時，已採取一系列措施防止違反學術誠信的行為，確保考試的公平性。

有大專界人士向《星島日報》稱，網上考試一般要求考生保持鏡頭開啟，監考員如發現考生神色可疑，會主動查問，但難以避免鏡頭外的作弊，故除非考試必不可少，譬如涉及專業資格認證，否則導師多利用功課、平時成績與報告取代。

原文刊於《星島日報》

吾鯨

出貓姐 Open U原來咁唔Open 唔怪之得要改名啦

鯨大好黃架

手足

好青春

間間都係咁

邊個7頭爆料出去

利申: not open u lol

有冇咁on9 俾人捉到

但佢手法太低

唔好講咩u啦 係屋企考都唔出貓就真係傻仔
係屋企考都拎唔到a 唔死都冇用比哂機會都唔識do

想通了

點樣先可以俾人發現到

咪就係

公安大學質素係咁上下

「《星島日報》接獲投訴，指公大開設的本科生在考試當天，利用手機「b280 exam 加油大家」群組作弊。公大沒有接獲投訴，但在《星島日報》查詢後調查事件」

實有on9仔周圍同人講，然後畀人篤爆啦

最憎呢D垃圾

公大 狗也不屌

唔知你笑乜啦

讀書既野個個目的唔同

政府工就全基本上係大學都一視同仁
升學就睇hon 話知你hku 定樹仁開大

理論上 係Ou讀到first hon個人認為會比其他u既first hon更勁

因為ou成績唔拉curve
過到3.5條線做first hon姐係你超過有一半學分係拎A 4.0

而拎A係85分以上

可能直頭post ig story

OU 改名做Open Book University 啦

OU狗都不屌

online考試學生一齊做好正常喎 學校大驚小怪

間間都係咁 冇乜好討論 只係佢唔好彩比人捉到

公中都要出貓

大新聞

根本online考試就是on9
咁都叫考試，根本係鬥快上網搵答案
同埋鬥快打電話問朋友

屌，online exam有邊個懶清高唔出貓啊
除非個人on9或者係學霸

大把人將ans 放上chegg

講真 online唔出貓先至on9

出貓咪出貓囉
係連登班乖乖學生先大驚小怪
出黎做野班空降太子咪又係出貓騎住你
政府又出貓撚鳩你
學生出貓最易都唔出
抵你成世比人食住

出貓只係小問題，最大問題係出貓後周圍講慌死學校唔知既柒頭

衰啲講
online exam 你唔出貓就人哋火出貓
仲要拉curve
咁唔出貓真係好撚蝕底

所以你讀緊ou對嗎

其實係屋企考,唔出千都對唔往自己

鯨大都要出貓

急不及待想玩玩了

要改做Cheat U啦

香港公開作弊大學

呢樣真
考試到senior year照背ppt notes都拎到B Grade或以上

有猶大

比你用撚埋電腦都仲要問人，智力應該有問題

其實要點蠢法先比人捉到

話左啦 之前仲有大班人走出嚟話nursing 點解唔可以online 話驚集體中招 宜加係集體出貓 大學啦讀唔成咪quit左佢 無能力就出去搵錢

都係個句啦 出貓冇問題 錯在咁撚豬自爆俾人捉 9成9cap曬圖放上ig啦

成日都有人衝出黎

唔係捉, 係有人爆左出黎

多數都錯

有群組組員玩野囉

今次真係黃左啦

魚蛋論

邊個督灰

樓主係咪講緊

OU >哈佛 >>>>>>>>>>>HKU

爆個個咪又係on9
知情既過半係局內人
爆完出黎累撚到自己同成級都比人釘死
睇怕成級pass既人數廖廖可數

有冇睇火影中忍選拔試?

其實Online Exam真正係考緊你出貓,
好講求機智, 如果俾人捉到代表你失敗.

可能根本冇考果科 扮學生入去群玩野者

個個都出貓 你唔出貓就蝕底

轉左online 上堂間間都係咁啦

篤人個條友覺得自己好撚正義

係比人捉到，聽聞係抄個班on9
成班比人捉到全部計fail

咁應該係telegram...
開得群組一定要熟人 whatsapp唔可能
如果on9到街外人都加 咁抵佢死啦

老老實實 呢種圍內討論答案既方法根本常見到爆

咁多人未睇過
次次都引一埋真心膠

最撚麻煩好撚多人問你點做
你答又唔係 時間唔夠
唔答又當你老馮背後講你壞話

其實好撚慘

23個人已經守唔到秘密

“多謝xx carry“

明知home exam班lecturer都咁撚懶唔出open book exam

5個都嚴多啦

呢個course 唔溫書都好易拎A

周星馳既大哥大出貓大法已經完全過時

可以無份入去一齊抄所以就大爆

讀得遙距多數係你啲無料扮四條既藍屍廢中廢老低中層朋友喔

[認真]其實8科A-,8科B+都可以first hon, 唔一定有A
OU BBA 可以6科3/4字頭A-, 10科B+ tim[/認真]

可能有人爛grade所以就去篤灰

魚咩蛋論
係拉curve制度問題

計利息都要出猫

無鬼唔死得人

Ou 唔拉curve = 笑話

有d群咩人都入得。
有d人放假答案
從來人地答案只係參考
人地一定岩嫁咩
自己放番出去都得啦 唔包岩鬥膠

道正 #229185
玩膠五毛

其實好正常 戇鳩在被人捉到

係屋企考點會唔出貓

openbook大學

其實間間online test都實有人出㗎啦
係有無咁on9比人捉到姐

啲老師都知你班學生會出貓 特登出難啲
可惜有啲毒撚埋唔到堆同人share答案 走去報串

總有on9仔post上ig威威

出猫好正常

淨係諗起鳴人交白卷都過到骨

Online exam唔出貓既，出到社會點生存

分別在於on9俾人捉到同冇俾人捉

笑撚死 呢部機

屌老尾中撚過伏

中學考試，dse, 全部都會用calculator入program 考試，入埋文字，句字都仲得#

有教授放啲假答案落呢啲平台
伏鳩抄嗰啲人

online test 唔出貓點對得住自己

咁撚仆街好彩之前用冇乜點中伏

business finance 都要出貓 ou d人唔撚讀書？

你係咪已經超過左30歲
出貓都覺得青春睇落好似好耐無返過學

li個係兼讀遙距worOU degree已經廢
班人仲要唔係讀degree都讀OU....

可能有私怨

一定有D人會話作弊都係實力

前排有似有班大學生話唔比人online exam要

生要死，原來係無得出貓，唔掛得

有邊個大學生夠膽對住良心講今年考試冇出貓？喺佢哋戇鳩畀人捉到啫

呢篇野咁多人未睇過
仲笑返人轉頭

好多新會然

下 我Professor直頭話叫我哋私底下一組人搞掂佢

現今社會：
唔出貓做直正嘅人=傻仔

識人copy 人哋student Id 交卷

今日先重煲咗次阿仁

乜撚野本科生？

咁多朋友一齊出貓 好羨慕

點會咁蠢搵二十幾個人合作
越多人越容易有豬隊友自爆
搵幾個熟嘅信得過嘅靜靜雞合作咪冇事囉

1. 有d長題目上網有答案, 不過有d答案係錯, 當d人全部錯埋同一樣野就好大可疑
2. 用Zoom考, 有d professor 會不定時強制開你mic, check下你有無傾計/聽到其他聲
3. 有班友放蛇扮槍手, 考完cap哂你d record再report
其次咪check plagiarism

一早block左，玩野撚黎

咁撚簡單都要出貓

抵係鯨大啦

點都係入林奠柒婆數

班柒頭兼讀制 累到我地full-time 既都俾人笑

仆街仔篤灰

但大學又話冇收到投訴 似係on9仔想威post上網比星島攞咗黎做網民熱話當新聞果類

出貓都唔撚識

已經唔記得原文出係邊度

有人當公大係大架？

網上考就預撚左啦
怪就怪出卷果個唔夠班啦

好正常

一定係正正直直果個考得太低分就去投訴

開cam考想出都出唔到😌

出貓無咩大不了，但被人發現先柒

膊頭有花嘅同我入黎

見過有戇鳩仔即時放題上網問，個prof又咁cls即刻發現到，最後唔知捉唔捉到

想搵番個post

有啲大學要用lock down browser
lock咗你唔比你上其他網
再另外一個手機zoom影住自己個人同書枱
根本出唔到

所以咪讀open U

23個人 一多就危險

低調啲贏唔得嘅，係要爆響口
仲要廿鳩幾個都一撚樣答案，咁抵你黃左啦

既然連政府同法治都失去公正，咁做咩仲要執著做正直既人

出貓唔on9
係你加個二五仔入group
比人爆左出黎最on9

淨係覺得成件事好青春

要岀一定有方法
係睇你識唔識啫

可唔可以強制睇你上緊咩網？

可改名出貓大學CatU

老老實實 ou first hon有無用？

On9 做得網上預左係open assessment 啦

係咪果d 學霸唔抵得人地一齊拎hi 丁

鯨大話自己唔拉curve

上網考試出貓都可以比人周到
OU狗

學你老母霸支那仔

你搵個fd係鏡頭外幫你已經出到啦

engine

正苦啲膠官讀U啲文又係抄，爆咗幾單喇
個陣冇禁好科技姐
過咗海就神仙，袋袋平安

你有冇抄過功課

太多人了，太揚

真係咁常態咩
由細到大冇出過貓

間間take home exam都出貓
啦
不過啲ou仔出完貓覺得自己好叻周圍唱奶嘢啫

ou仔冇朋友的

背到咪叻仔

多數都係果D十世冇教過書
廢管理層決定

ou 學生呢兩屆見到online make home exam 如獲至寶

陳同佳殺人住豪宅添啦你唔學佢

冇關係呀
自己個人修養同大環境幾邪惡

其實真係大把人犯法冇事啦
唔代表自己要放棄做正直嘅人

又撚新會然

改下d數字就ko

咁個fd點睇到個mon條題目

根本網上考試就預撚左人出猫啦。唔出猫我只會笑鳩佢弱智

大學生連出貓都唔識

online exam其實係考你出貓而不被發現

Secondary screen?

李克用呀李克勤

男人婆 同我叫哂膊頭有花既即刻上黎